[Mac] tb3 docking 集中討論

見Mac post 多咗人問用咩docking 好 所以諗住開個post 來討論下
tb3 docking 同type C docking 雖然個插頭樣係一樣 但兩隻docking 支援嘅嘢可以差好遠
最明顯 type C docking 駁芒最多得4k@30Hz 而tb3 docking可以出到雙 4k@60Hz 或者單個5k@60Hz 亦都可駁到eGPU

常見多人用嘅tb3 有
CalDigit TS3 Plus

- 支援87W output
- 大量usb A/C 頭
- 有光纖audio

OWC Thunderbolt 3 Pro Dock

- 有10G lan / eSATA / CF card reader
- 偏專業向

仲有elgato / Belkin 但佢哋嘅port 數真係太少 所以都唔推薦

見無人回，幫你推一下

新開 冇乜所謂嘅
呢個post 應該長期沉底
因為係講緊 首先要買macbook 之後仲要買tb3 docking 超低機率

可摸耳講多啲？tb3 docking 有咩選擇？

用緊Moshi Symbus Q
都覺得用用下唔係好夠用
不過我用Macbook，都係周圍用多，有時要用時有得用就算

諗住amazon 入caldigi ts3 平2舊水
nas係office, 屋企應該冇乜幾機會用到10g lan

講漏咗呢隻 satechi mac mini hub
for mini用 但呢隻type C docking來 得6個port 如果齋要usb 嘅話都ok 嘅
佢唯一特色係可以放部mini 係個dock 上面

其實有好多dock 嘅 但你一同上面兩隻比就失曬色
因為tb3 docking 本身就唔平 如果買鳩買都講緊千幾 點解唔加多幾百直接買最好嘅docking 唔使煩

研究過TB3 docking
除非好有需要2個mon， 唔係唔值。
平平哋USB C hubs算啦

用USB C to DP 都可以4K 60Hz

幾十蚊攪掂

唔知點解 DP推唔起 大家都係用HDMI多